<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Préparation :: Introduction aux plateformes IdO</title>
    <link>http://localhost:1313/420-410/pr%C3%A9paration/index.html</link>
    <description>Configuration du RaspberryPi pour le cours.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-ca</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2024 12:08:31 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/420-410/pr%C3%A9paration/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Connexion</title>
      <link>http://localhost:1313/420-410/pr%C3%A9paration/connexion/index.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 12:08:31 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-410/pr%C3%A9paration/connexion/index.html</guid>
      <description>Dans cette section nous verrons comment accéder au RaspberryPi à distance avec VSCode.&#xA;Activer le service ssh Le service SSH doit s’exécuter sur le Pi pour que la connexion de VSCode soit possible. Aussi, il est utilise de faire en sorte qu’il démarre automatiquement chaque fois que la Pi est allumé. Pour ce faire, lancez les deux commandes suivantes:&#xA;sudo systemctl enable ssh sudo systemctl start ssh Changer le nom d’hôte Il est possible de se connecter sur le Pi en utilisant son adresse IP, mais il est souvent plus pratique d’utiliser un nom pour y référer. Pour y arriver il faut modifier deux fichiers.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Logiciels requis</title>
      <link>http://localhost:1313/420-410/pr%C3%A9paration/logiciels/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 08:30:37 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-410/pr%C3%A9paration/logiciels/index.html</guid>
      <description>Pour programmer en Python sur un RaspberryPi, il est essentiel d’installer quelques logiciels et modules.&#xA;Outils de développement Les programmes et libraires requis sont les suivants:&#xA;python3 ; Les modules venv et pigpio de pip. Normalement, python3 devrait déjà être installé dans RaspberryPi OS. Toutefois, si ce n’est pas le cas, il est possible de le faire manuellement en installant le paquet python3 avec la commande suivante:&#xA;sudo apt update sudo apt install python3 Environnement virtuel Python (venv) Le module Python venv permet de créer des “environnements virtuels” légers, portables et isolés du système global. Chaque environnement virtuel a son propre binaire Python (qui correspond à la version du binaire qui a été utilisée pour créer cet environnement) et peut avoir sa propre liste de paquets Python installée.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>